\section{Potenzmengenkonstruktion}

\begin{frame}[t]{Die Potenzmengenkonstruktion}
    Mit Hilfe der Potenzmengenkonstruktion können wir \kgreen{jeden} NEA in einen äquivalenten DEA umwandeln.
    \begin{columns}
        \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \begin{tikzpicture}[initial text={}, node distance=2.5cm, auto]
                    \node[initial, state] (s) {$s$};
                    \node[state] (q1) [below of=s] {$q_1$};
                    \node[state] (q2) [right of=q1] {$q_2$};
                    \node[accepting, state] (q3) [right of = s] {$q_3$};
                    \path[->]
                        (s) edge [bend right] node[left] {$a$} (q1)
        
                        (q1) edge [bend right] node {$\epsilon$} (s)
                        (q1) edge node {$a$} (q2)
        
                        (q2) edge [bend right] node {$a$} (q3)
        
                        (q3) edge node {$b$} (s)
                        (q3) edge [bend right] node[left] {$a$} (q2)
                        (q3) edge [loop right] node {$a$} (q3)
                    ;
                \end{tikzpicture}
            \end{figure}
        \end{column}
        \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{tabular}{c | c | c}
                & $a$ & $b$ \\ \hline
            $\{s\}$ & \pause $\{s,q_1\}$ & $\emptyset$\\ \pause
            $\{s,q_1\}$ & \pause $\{s,q_1,q_2\}$ & $\emptyset$ \\ \pause
            $\{s,q_1,q_2\}$ & \pause $\{s,q_1,q_2,q_3\}$ & $\emptyset$ \\ \pause
            $\{s,q_1,q_2,q_3\}$ & \pause $\{s,q_1,q_2,q_3\}$ & $\{s\}$
            \end{tabular}
        \end{column}
    \end{columns}    
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Aufgabe: Potenzmengenkonstruktion}
    \begin{Aufgabe}{Automaten deterministisch machen 1}
        \begin{columns}
            \begin{column}{.4\textwidth}
                Nutzt die Potenzmengenkonstruktion um den folgenden NEA deterministisch zu machen. Wenn ihr noch
                Zeit habt könnt ihr auch versuchen diesen (ohne Äquivalenzklassenkonstruktion) zu minimieren.
            \end{column}
            \begin{column}{.5\textwidth}
                \begin{figure}[H]
                    \centering
                    \begin{tikzpicture}[initial text={}, node distance = 2cm, auto]
                        \node[state] (q3) {$q_3$};
                        \node[state,initial] (q1) [below of = s] {$q_1$};
                        \node[state] (q2) [right of = q1] {$q_2$};
                        \node[accepting, state] (q4) [right of = q3] {$q_4$};
                        \path[->]
                            (q1) edge [bend left] node {$1$} (q2)
                            (q1) edge node {$1$} (q3)
                            (q1) edge [loop below] node {$0$} (q1)
        
                            (q2) edge [bend left] node {$0$} (q1)
                            (q2) edge node {$0$} (q4)
                            (q2) edge [loop below] node {$1$} (q2)
        
                            (q3) edge [loop above] node {$0$} (q3)
                            (q3) edge [bend left] node {$1$} (q4)
                            
                            (q4) edge [bend left] node {$0$} (q3)
                            (q4) edge [loop above] node {$1$} (q4)
                        ;
                    \end{tikzpicture}
                \end{figure}  
            \end{column}
        \end{columns}
    \end{Aufgabe}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Aufgabe: Potenzmengenkonstruktion}
    \begin{Aufgabe}{Automaten deterministisch machen 2}
        \begin{columns}
            \begin{column}{.4\textwidth}
                Nutzt die Potenzmengenkonstruktion um den folgenden NEA deterministisch zu machen. Wenn ihr noch
                Zeit habt könnt ihr auch versuchen diesen (ohne Äquivalenzklassenkonstruktion) zu minimieren.
            \end{column}
            \begin{column}{.5\textwidth}
                \begin{figure}[H]
                    \centering
                    \begin{tikzpicture}[initial text={}, node distance = 2cm, auto]
                        \node[state,initial] (s) {$s$};
                        \node[state] (q1) [right of = s] {$q_1$};
                        \node[state] (q2) [right of = q1] {$q_2$};
                        \node[state,accepting] (f) [below of = q1] {$f$};
                        \path[->]
                            (s) edge node {$0$} (q1)
                            (s) edge [bend right] (f)
                            (q1) edge [loop above] node {$1$} (q1)
                            (q1) edge node {$0,1$} (q2)
                            (q2) edge [bend right] node {$0,1$} (f)
                            (f) edge [bend right] (q2)
                            (f) edge [bend right] node  {$1$} (s)
                            (f) edge [loop below] node {$0,1$} (f)                            
                        ;
                    \end{tikzpicture}
                \end{figure}  
            \end{column}
        \end{columns}
    \end{Aufgabe}
\end{frame}

